const uzbekQuestions = [
  {
    question: "1. 'Kitob' so‘zida nechta tovush bor?",
    options: ["4", "5", "6"],
    correct: "5",
  },
  {
    question: "2. Qaysi so‘z to‘g‘ri yozilgan?",
    options: ["yozuvchchi", "yozuvchi", "yozuvtchi"],
    correct: "yozuvchi",
  },
  {
    question: "3. ‘Bolangizni tarbiyalash’ so‘z birikmasida nechta so‘z bor?",
    options: ["1", "2", "3"],
    correct: "2",
  },
  {
    question: "4. ‘Ko‘rdi’ so‘zining zamoni qaysi?",
    options: ["Hozirgi", "O‘tgan", "Kelib chiqmagan"],
    correct: "O‘tgan",
  },
  {
    question: "5. To‘g‘ri tinish belgisi bilan tugagan gapni tanlang:",
    options: ["Salom", "Salom!", "Salom."],
    correct: "Salom.",
  },
  {
    question: "6. ‘Bozorlik’ so‘zining yasama shakli nima?",
    options: ["Bozor", "Bozorchilik", "Bozorlik"],
    correct: "Bozorlik",
  },
  {
    question: "7. 'Qishda' so‘zining otasi nima?",
    options: ["Qor", "Qish", "Sovuq"],
    correct: "Qish",
  },
  {
    question: "8. Qaysi so‘z sifat emas?",
    options: ["yashil", "baland", "kitob"],
    correct: "kitob",
  },
  {
    question: "9. ‘Ota’ so‘zi nechanchi shaxs?",
    options: ["1-shaxs", "2-shaxs", "3-shaxs"],
    correct: "3-shaxs",
  },
  {
    question: "10. ‘Keldi’ fe’lmi yoki ot?",
    options: ["Fe’l", "Ot", "Sifat"],
    correct: "Fe’l",
  },
  {
    question: "11. Qaysi so‘zda talaffuz va yozuv farq qiladi?",
    options: ["Tong", "Ko‘z", "Xat"],
    correct: "Xat",
  },
  {
    question: "12. ‘Yaxshi odam’ — bu qanday birikma?",
    options: ["Erkin", "Bog‘lovchi", "Qarindosh"],
    correct: "Erkin",
  },
  {
    question: "13. ‘Uyda’ so‘zining qo‘shimchasi nima?",
    options: ["-da", "-ni", "-ga"],
    correct: "-da",
  },
  {
    question: "14. ‘O‘qituvchi’ — bu qanday ot?",
    options: ["Jonsiz ot", "Ko‘plik ot", "Kasb ot"],
    correct: "Kasb ot",
  },
  {
    question: "15. ‘Toza’ so‘zi qanday so‘z turkumi?",
    options: ["Fe’l", "Sifat", "Raqam"],
    correct: "Sifat",
  },
  {
    question: "16. ‘Ular ketdi’ — bu nechta so‘z?",
    options: ["1", "2", "3"],
    correct: "2",
  },
  {
    question: "17. ‘Men boraman’ — bu qanday zamon?",
    options: ["Hozirgi", "O‘tgan", "Kelasi"],
    correct: "Kelasi",
  },
  {
    question: "18. ‘Senga’ so‘zida qanday qo‘shimcha bor?",
    options: ["-ga", "-da", "-ni"],
    correct: "-ga",
  },
  {
    question: "19. Qaysi so‘z juft so‘z emas?",
    options: ["oy-kun", "bola-chaqa", "yaxshi"],
    correct: "yaxshi",
  },
  {
    question: "20. ‘Qizil’ qanday so‘z?",
    options: ["Sifat", "Ot", "Raqam"],
    correct: "Sifat",
  },
];

export default uzbekQuestions;
